[
    {
        "Date":1585872000000,
        "County":"acrelandia",
        "Decree":"Decreto Legislativo 73\/2020 (03\/04\/2020)",
        "Text":"Aprova o ato que renova a autoriza\u00e7\u00e3o outorgada \u00e0 Obras Sociais e Culturais Concei\u00e7\u00e3o de Itaja\u00ed para executar servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria no Munic\u00edpio de Itaja\u00ed, Estado de Santa Catarina.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/a\/acrelandia\/decreto-legislativo\/2020\/8\/73\/decreto-legislativo-n-73-2020-aprova-o-ato-que-renova-a-autorizacao-outorgada-a-obras-sociais-e-culturais-conceicao-de-itajai-para-executar-servico-de-radiodifusao-comunitaria-no-municipio-de-itajai-estado-de-santa-catarina"
    },
    {
        "Date":1557532800000,
        "County":"acrelandia",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 2115\/2019 (11\/05\/2019)",
        "Text":"ALTERA A DENOMINA\u00c7\u00c3O DAS UNIDADES ESCOLARES DA REDE MUNICIPAL DE ENSINO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/a\/acrelandia\/lei-ordinaria\/2019\/212\/2115\/lei-ordinaria-n-2115-2019-altera-a-denominacao-das-unidades-escolares-da-rede-municipal-de-ensino-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1545782400000,
        "County":"acrelandia",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 13782\/2018 (26\/12\/2018)",
        "Text":"Altera a Lei n\u00ba 13.473, de 8 de agosto de 2017, que disp\u00f5e sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2018.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/a\/acrelandia\/lei-ordinaria\/2018\/1379\/13782\/lei-ordinaria-n-13782-2018-altera-a-lei-n-13473-de-8-de-agosto-de-2017-que-dispoe-sobre-as-diretrizes-para-a-elaboracao-e-execucao-da-lei-orcamentaria-de-2018"
    },
    {
        "Date":1493251200000,
        "County":"acrelandia",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 13439\/2017 (27\/04\/2017)",
        "Text":"Cria o Programa Cart\u00e3o Reforma e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/a\/acrelandia\/lei-ordinaria\/2017\/1344\/13439\/lei-ordinaria-n-13439-2017-cria-o-programa-cartao-reforma-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1470268800000,
        "County":"acrelandia",
        "Decree":"Decreto 8830\/2016 (04\/08\/2016)",
        "Text":"Altera o Decreto n\u00ba 7.973, de 28 de mar\u00e7o de 2013, que aprova o Estatuto da Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/a\/acrelandia\/decreto\/2016\/883\/8830\/decreto-n-8830-2016-altera-o-decreto-n-7973-de-28-de-marco-de-2013-que-aprova-o-estatuto-da-caixa-economica-federal"
    },
    {
        "Date":1697414400000,
        "County":"cruzeiro-do-sul",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 989\/2023 (16\/10\/2023)",
        "Text":"\"DISP\u00d5E SOBRE A JORNADA DE TRABALHO DOS CIRURGI\u00d5ES DENTISTAS EM \u00c2MBITO MUNICIPAL E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.\"",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/c\/cruzeiro-do-sul\/lei-ordinaria\/2023\/99\/989\/lei-ordinaria-n-989-2023-dispoe-sobre-a-jornada-de-trabalho-dos-cirurgioes-dentistas-em-ambito-municipal-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1695600000000,
        "County":"cruzeiro-do-sul",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 988\/2023 (25\/09\/2023)",
        "Text":"\"INSTITUI O NOVO PROGRAMA DE RECUPERA\u00c7\u00c3O FISCAL DO MUNIC\u00cdPIO DE CRUZEIRO DO SUL - REFIS MUNICIPAL II E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.\"",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/c\/cruzeiro-do-sul\/lei-ordinaria\/2023\/99\/988\/lei-ordinaria-n-988-2023-institui-o-novo-programa-de-recuperacao-fiscal-do-municipio-de-cruzeiro-do-sul-refis-municipal-ii-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1695600000000,
        "County":"cruzeiro-do-sul",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 987\/2023 (25\/09\/2023)",
        "Text":"DISP\u00d5E SOBRE A ALTERA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA VI\u00c1RIO NO MUNICIPIO DE CRUZEIRO DO SUL - AC, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/c\/cruzeiro-do-sul\/lei-ordinaria\/2023\/99\/987\/lei-ordinaria-n-987-2023-dispoe-sobre-a-alteracao-do-sistema-viario-no-municipio-de-cruzeiro-do-sul-ac-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1695168000000,
        "County":"cruzeiro-do-sul",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 986\/2023 (20\/09\/2023)",
        "Text":"DENOMINA\u00c7\u00c3O DO MERCADO CONHECIDO COMO BEIRA RIO DE MERCADO BEIRA RIO VER. FRANCISCO FERREIRA DE VASCONCELOS - \"CARIRI\", LOCALIZADO NO CENTRO COMERCIAL DE CRUZEIRO DO SUL - ACRE.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/c\/cruzeiro-do-sul\/lei-ordinaria\/2023\/99\/986\/lei-ordinaria-n-986-2023-denominacao-do-mercado-conhecido-como-beira-rio-de-mercado-beira-rio-ver-francisco-ferreira-de-vasconcelos-cariri-localizado-no-centro-comercial-de-cruzeiro-do-sul-acre"
    },
    {
        "Date":1695168000000,
        "County":"cruzeiro-do-sul",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 985\/2023 (20\/09\/2023)",
        "Text":"DISP\u00d5E SOBRE A ALTERA\u00c7\u00c3O DO PLANO PLURIANUAL DO MUNIC\u00cdPIO DE CRUZEIRO DO SUL-QUADRI\u00caNIO 2022-2025, E DA ABERTURA DE CR\u00c9DITO ADICIONAL ESPECIAL NO OR\u00c7AMENTO VIGENTE, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/c\/cruzeiro-do-sul\/lei-ordinaria\/2023\/99\/985\/lei-ordinaria-n-985-2023-dispoe-sobre-a-alteracao-do-plano-plurianual-do-municipio-de-cruzeiro-do-sul-quadrienio-2022-2025-e-da-abertura-de-credito-adicional-especial-no-orcamento-vigente-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1546819200000,
        "County":"rio-branco",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 2315\/2019 (07\/01\/2019)",
        "Text":"\"Disp\u00f5e sobre o funcionamento de escrit\u00f3rio virtual no Munic\u00edpio de Rio Branco e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/r\/rio-branco\/lei-ordinaria\/2019\/232\/2315\/lei-ordinaria-n-2315-2019-dispoe-sobre-o-funcionamento-de-escritorio-virtual-no-municipio-de-rio-branco-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1546819200000,
        "County":"rio-branco",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 2314\/2019 (07\/01\/2019)",
        "Text":"\"Declara de utilidade p\u00fablica a Comunidade Terap\u00eautica Gileade.\"",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/r\/rio-branco\/lei-ordinaria\/2019\/232\/2314\/lei-ordinaria-n-2314-2019-declara-de-utilidade-publica-a-comunidade-terapeutica-gileade"
    },
    {
        "Date":1546819200000,
        "County":"rio-branco",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 2313\/2019 (07\/01\/2019)",
        "Text":"\"Disp\u00f5e sobre os espa\u00e7os e assentos reservados a pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida em cinemas, audit\u00f3rios, est\u00e1dios, gin\u00e1sios de esporte, locais de espet\u00e1culos e de confer\u00eancias e similares.\"",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/r\/rio-branco\/lei-ordinaria\/2019\/232\/2313\/lei-ordinaria-n-2313-2019-dispoe-sobre-os-espacos-e-assentos-reservados-a-pessoas-com-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-em-cinemas-auditorios-estadios-ginasios-de-esporte-locais-de-espetaculos-e-de-conferencias-e-similares"
    },
    {
        "Date":1545782400000,
        "County":"rio-branco",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 2312\/2018 (26\/12\/2018)",
        "Text":"\"Institui o programa de padroniza\u00e7\u00e3o dos abrigos de pontos de \u00f4nibus, t\u00e1xi e moto- t\u00e1xi no Munic\u00edpio de Rio Branco.\"",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/r\/rio-branco\/lei-ordinaria\/2018\/232\/2312\/lei-ordinaria-n-2312-2018-institui-o-programa-de-padronizacao-dos-abrigos-de-pontos-de-onibus-taxi-e-moto-taxi-no-municipio-de-rio-branco"
    },
    {
        "Date":1545177600000,
        "County":"rio-branco",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 2311\/2018 (19\/12\/2018)",
        "Text":"\"Assegura \u00e0s entidades populares e sem fins lucrativos o direito \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico das unidades de ensino municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ac\/r\/rio-branco\/lei-ordinaria\/2018\/232\/2311\/lei-ordinaria-n-2311-2018-assegura-as-entidades-populares-e-sem-fins-lucrativos-o-direito-a-utilizacao-do-espaco-fisico-das-unidades-de-ensino-municipais-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1698796800000,
        "County":"manaus",
        "Decree":"Decreto 5732\/2023 (01\/11\/2023)",
        "Text":"APROVA modifica\u00e7\u00e3o o projeto do loteamento denominado \"Nascente das \u00c1guas Claras\" na forma que espec\u00edfica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/am\/m\/manaus\/decreto\/2023\/574\/5732\/decreto-n-5732-2023-aprova-modificacao-o-projeto-do-loteamento-denominado-nascente-das-aguas-claras-na-forma-que-especifica-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1698710400000,
        "County":"manaus",
        "Decree":"Decreto 5731\/2023 (31\/10\/2023)",
        "Text":"ABRE Cr\u00e9dito Adicional Suplementar que especifica no Or\u00e7amento da Seguridade Social vigente da Administra\u00e7\u00e3o Direta.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/am\/m\/manaus\/decreto\/2023\/574\/5731\/decreto-n-5731-2023-abre-credito-adicional-suplementar-que-especifica-no-orcamento-da-seguridade-social-vigente-da-administracao-direta"
    },
    {
        "Date":1698710400000,
        "County":"manaus",
        "Decree":"Decreto 5730\/2023 (31\/10\/2023)",
        "Text":"ABRE Cr\u00e9dito Adicional Suplementar que especifica no Or\u00e7amento Fiscal e da Seguridade Social vigente da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/am\/m\/manaus\/decreto\/2023\/573\/5730\/decreto-n-5730-2023-abre-credito-adicional-suplementar-que-especifica-no-orcamento-fiscal-e-da-seguridade-social-vigente-da-administracao-direta-e-indireta"
    },
    {
        "Date":1698710400000,
        "County":"manaus",
        "Decree":"Decreto 5729\/2023 (31\/10\/2023)",
        "Text":"ABRE Cr\u00e9dito Adicional Suplementar que especifica no Or\u00e7amento Fiscal vigente da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/am\/m\/manaus\/decreto\/2023\/573\/5729\/decreto-n-5729-2023-abre-credito-adicional-suplementar-que-especifica-no-orcamento-fiscal-vigente-da-administracao-direta-e-indireta"
    },
    {
        "Date":1698710400000,
        "County":"manaus",
        "Decree":"Decreto 5728\/2023 (31\/10\/2023)",
        "Text":"ABRE Cr\u00e9dito Adicional Suplementar que especifica no Or\u00e7amento Fiscal e da Seguridade Social vigente da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/am\/m\/manaus\/decreto\/2023\/573\/5728\/decreto-n-5728-2023-abre-credito-adicional-suplementar-que-especifica-no-orcamento-fiscal-e-da-seguridade-social-vigente-da-administracao-direta-e-indireta"
    },
    {
        "Date":1696550400000,
        "County":"alagoinhas",
        "Decree":"Decreto 6035\/2023 (06\/10\/2023)",
        "Text":"\" PRORROGA DECRETO N\u00ba 5.562\/2021, QUE DISP\u00d5E SOBRE A CRIA\u00c7\u00c3O DA COMISS\u00c3O ESPECIAL PARA ACOMPANHAMENTO DE APLICA\u00c7\u00c3O DOS RECURSOS ORIUNDOS DO PRECAT\u00d3RIO REFERENTE AO PROCESSO DE EXECU\u00c7\u00c3O N\u00ba 2009.33.00.013732-5\".",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/alagoinhas\/decreto\/2023\/604\/6035\/decreto-n-6035-2023-prorroga-decreto-n-5562-2021-que-dispoe-sobre-a-criacao-da-comissao-especial-para-acompanhamento-de-aplicacao-dos-recursos-oriundos-do-precatorio-referente-ao-processo-de-execucao-n-20093300013732-5"
    },
    {
        "Date":1696464000000,
        "County":"alagoinhas",
        "Decree":"Decreto 6034\/2023 (05\/10\/2023)",
        "Text":"\"DISP\u00d5E SOBRE A LOCALIZA\u00c7\u00c3O E FUNCIONAMENTO DE BARRACAS, TRAILERES E EQUIPAMENTOS DO COM\u00c9RCIO INFORMAL NO \"EVENTO DO DIA DAS CRIAN\u00c7AS\" E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.\"",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/alagoinhas\/decreto\/2023\/604\/6034\/decreto-n-6034-2023-dispoe-sobre-a-localizacao-e-funcionamento-de-barracas-traileres-e-equipamentos-do-comercio-informal-no-evento-do-dia-das-criancas-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1696377600000,
        "County":"alagoinhas",
        "Decree":"Decreto 6033\/2023 (04\/10\/2023)",
        "Text":"\"FAZ REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE SERVIDOR DO QUADRO PERMANENTE\".",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/alagoinhas\/decreto\/2023\/604\/6033\/decreto-n-6033-2023-faz-reintegracao-de-servidor-do-quadro-permanente"
    },
    {
        "Date":1696204800000,
        "County":"alagoinhas",
        "Decree":"Decreto 6032\/2023 (02\/10\/2023)",
        "Text":"\"DETERMINA PONTO FACULTATIVO NAS REPARTI\u00c7\u00d5ES P\u00daBLICAS DO MUNIC\u00cdPIO\".",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/alagoinhas\/decreto\/2023\/604\/6032\/decreto-n-6032-2023-determina-ponto-facultativo-nas-reparticoes-publicas-do-municipio"
    },
    {
        "Date":1695945600000,
        "County":"alagoinhas",
        "Decree":"Decreto 6031\/2023 (29\/09\/2023)",
        "Text":"\"ALTERA RELA\u00c7\u00c3O DO DECRETO N\u00ba 4.906\/2018, DE DESIGNA\u00c7\u00c3O PARA FUN\u00c7\u00c3O DE CONFIAN\u00c7A F.C\".",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/alagoinhas\/decreto\/2023\/604\/6031\/decreto-n-6031-2023-altera-relacao-do-decreto-n-4906-2018-de-designacao-para-funcao-de-confianca-fc"
    },
    {
        "Date":1698019200000,
        "County":"amargosa",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 730\/2023 (23\/10\/2023)",
        "Text":"Esta lei altera reda\u00e7\u00e3o e acresce artigos, par\u00e1grafos e incisos \u00e0 Lei n\u00ba 259, de 19 de fevereiro de 2008, para atualizar as pol\u00edticas municipais de habita\u00e7\u00e3o, bem como para adequ\u00e1-las \u00e0s novas normas de Cria\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social e as normas de cria\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00e3o do Fundo Municipal de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social, em raz\u00e3o das recentes altera\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o federal que regem a pol\u00edtica nacional de habita\u00e7\u00e3o para os munic\u00edpios.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/amargosa\/lei-ordinaria\/2023\/73\/730\/lei-ordinaria-n-730-2023-esta-lei-altera-redacao-e-acresce-artigos-paragrafos-e-incisos-a-lei-n-259-de-19-de-fevereiro-de-2008-para-atualizar-as-politicas-municipais-de-habitacao-bem-como-para-adequa-las-as-novas-normas-de-criacao-do-conselho-municipal-de-habitacao-de-interesse-social-e-as-normas-de-criacao-e-instituicao-do-fundo-municipal-de-habitacao-de-interesse-social-em-razao-das-recentes-alteracoes-da-legislacao-federal-que-regem-a-politica-nacional-de-habitacao-para-os-municipios"
    },
    {
        "Date":1698019200000,
        "County":"amargosa",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 729\/2023 (23\/10\/2023)",
        "Text":"Autoriza a abertura de Cr\u00e9dito Adicional Especial ao or\u00e7amento vigente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/amargosa\/lei-ordinaria\/2023\/73\/729\/lei-ordinaria-n-729-2023-autoriza-a-abertura-de-credito-adicional-especial-ao-orcamento-vigente-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1698019200000,
        "County":"amargosa",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 728\/2023 (23\/10\/2023)",
        "Text":"Disp\u00f5e sobre o procedimento para a instala\u00e7\u00e3o de infraestrutura de suporte para Esta\u00e7\u00e3o Transmissora de Radiocomunica\u00e7\u00e3o - ETR autorizada pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o federal vigente.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/amargosa\/lei-ordinaria\/2023\/73\/728\/lei-ordinaria-n-728-2023-dispoe-sobre-o-procedimento-para-a-instalacao-de-infraestrutura-de-suporte-para-estacao-transmissora-de-radiocomunicacao-etr-autorizada-pela-agencia-nacional-de-telecomunicacoes-anatel-nos-termos-da-legislacao-federal-vigente"
    },
    {
        "Date":1698019200000,
        "County":"amargosa",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 727\/2023 (23\/10\/2023)",
        "Text":"Disp\u00f5e sobre a aprova\u00e7\u00e3o do primeiro Plano Municipal pela Primeira Inf\u00e2ncia do munic\u00edpio de Amargosa-BA e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/amargosa\/lei-ordinaria\/2023\/73\/727\/lei-ordinaria-n-727-2023-dispoe-sobre-a-aprovacao-do-primeiro-plano-municipal-pela-primeira-infancia-do-municipio-de-amargosa-ba-e-da-outras-providencias"
    },
    {
        "Date":1696204800000,
        "County":"amargosa",
        "Decree":"Lei Ordin\u00e1ria 726\/2023 (02\/10\/2023)",
        "Text":"Denomina a Rua A, do Loteamento Tropical Center, no Bairro Centro, como Rua Nelson Cl\u00e1udio da Rocha Medrado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
        "Link":"https:\/\/leismunicipais.com.br\/a\/ba\/a\/amargosa\/lei-ordinaria\/2023\/73\/726\/lei-ordinaria-n-726-2023-denomina-a-rua-a-do-loteamento-tropical-center-no-bairro-centro-como-rua-nelson-claudio-da-rocha-medrado-e-da-outras-providencias"
    }
]